%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/fondrouge-tab}}

\setbeamertemplate{footline}{
\hspace{2cm}
\raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{Introduction \`a CMake}}\hfill
  \raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{\today - \insertframenumber \hspace{5mm} \null }}}

\begin{frame}

\begin{textblock*}{7cm}(13mm,40mm)
{\textcolor{white} {
{\monster 1}\\[2mm]
{ \huge G\'en\'eralit\'es}\\
}}
\end{textblock*}

\vspace*{-4pt}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/basrouge}}

\setbeamertemplate{footline}{
\hspace{2cm}
\raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{Introduction \`a CMake - G\'en\'eralit\'es}}\hfill
  \raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{\today - \insertframenumber \hspace{5mm} \null }}}


%\begin{frame}{Titre de la page}
\begin{frame}{}
\section{G\'en\'eralit\'es}

% \tableofcontents[currentsection]
\tableofcontents[sections=1]

\end{frame}


\begin{frame} {CMake est...}
\subsection{CMake est...}
\begin{itemize}
    \item Un generateur de Makefile
    \item Multiplateforme (Linux, Unix, Windows, MacOSX, Android, iOS, etc)
    \item Principalement utilis\'e pour construire des projets C++, C, Fortran
    \item Ind\'ependent du compilateur (gcc, llvm, VC, f90, etc)
    \item Opensource (Kitware)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} [containsverbatim]
\frametitle{Installation}
\subsection{Installation}
\begin{itemize}
    \item Sous windows/mac en utilisant l'installeur
    \item Sous Linux en utilisant le gestionnaire de paquets
    \lstsetbash
    \begin{lstlisting}
    $ sudo apt install cmake cmake-curses-gui cmake-qt-gui
    $ sudo yum install cmake3 cmake3-gui
    \end{lstlisting}
    \item A partir des sources (exemple pour linux/Mac) :
    \lstsetbash
    \begin{lstlisting}
    $ ./bootstrap && make
    $ sudo make install
    \end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{CMake et les autres}
\subsection{CMake et les autres}
Comparaison avec d'autres g\'en\'erateurs de Makefile :
\begin{center}
\includegraphics[height=0.7\textheight]{images/makefile}
\hspace*{1cm}
\includegraphics[height=0.7\textheight]{images/autotools}
\hspace*{1cm}
\includegraphics[height=0.7\textheight]{images/cmake-wf}
\end{center}
\end{frame}
